# Echantillonage

Sous forme Expérimentale.

## Echantillon de Taille $n$ pour une expérience aléatoire à deux issues

On considère une expérience aléatoire dans laquelle seulement deux issues sont possibles, classiquement appelées :

* **Succès** ($S$)
* **Échec** ($\overline S$)

Dans le contexte d'un exercice, ces noms ont une signification 

FLuctuation d'Echantillonnage

## Loi des grands nombres

Lorsque $n$ est grand, sauf exception, la fréquence observée est proche de la probabilité.

## Estimation d'une Probabilité, ou d'une proportion dans une population, par une fréquence observée sur un échantillon


